表叔姪女烹貓屍餵狗罰款一千 官：香港與大陸不同

一對表叔姪女在八鄉村屋外將一隻貓屍勾在木梯上，再分工用火槍和刀除淨貓毛，預備烹煮貓屍，巡邏警員見狀即拘捕兩人。表叔早前已認罪，持雙程證來港的姪女原本不認罪，案件原定今（29日）天在屯門法院開審，惟她改口認罪。

姪女求情時透露，當時心想「食得唔好嘥，諗住比狗食」。裁判官水佳麗判刑時指「香港與大陸不同，動物在香港受到保護，可能在中國無呢個保護」，又強調香港法例不容許進食死去的動物，並特別告誡被告，「如果要來香港生活，就要明白、理解及尊重呢度嘅法例，以此為鑑」。

報稱工廠工人的表叔唐勛光（53歲）早前已承認一項使用貓肉作食物罪。而侄女舒興巧（37歲）早前表明不認罪，惟今突改口同承認一項使用貓肉作食物罪，各被罰款1000元。舒離開法庭時，因不滿傳媒拍攝而破口大罵，為避開鏡頭，更一度欲爬上圍欄橫過馬路，惟遭男途人喝止。

裁判官水佳麗判刑時表示，「大概呢個（進食動物）係香港及大陸嘅分別，（香港）對貓同狗仍然好尊重」，水官強調動物在香港受到保護，「但可能在中國無呢個價值觀，好多嘢都食得，正如你（被告）講「唔係人食，就比狗食」。

水官續稱，貓狗是人類的朋友，香港亦有貓狗條例保護，對寵物好尊重，「呢個就係香港精神」，「唔容許死咗，就可以食」，又告誡兩被告稱，「如果要來香港生活，就要明白、理解、尊重呢度嘅法例，以此為鑑」，又指香港與大陸不同，即使瀕臨絕種動物、奇珍異獸也不能進食，並敦促兩被告要以此為鑑。

抱「食得唔好嘥」的想法 一心想將貓兒「俾狗食」

首被告舒興巧的代表律師求情時指，持雙程證來港的她與67歲的港人丈夫育有一名14歲女兒，女兒患有過度活躍症。她曾於2002年因違反逗留條件而留有案底。案中的貓兒為流浪貓，首被告會用廚餘餵貓的習慣，而貓兒亦視首被告為主人。首被告某日發現貓兒疑凍死，因愚昧及抱「食得唔好嘥」的想法，一心想將貓兒「俾狗食」，但因不熟悉香港法例而犯案，並保證不會重犯。

首被告某日發現貓兒疑凍死，因愚昧及抱「食得唔好嘥」的想法，一心想將貓兒「俾狗食」

返江門啦你

水官
第一次聽人姓水

你老母俾狗中出

羊肉都已經唔敢食,貓肉狗肉點撚樣食得落

估唔到呢度有人食過

只有支那呢d賤種先會又食貓又食狗，仲要當左美食

少人姓但有 中學有個師兄都係姓水

大陸人個種特別賤鳩格

屌你老母罰一千， 一大班人夾份食貓狗都得啦冇撚嘢下嘩， 再唔係我請吖

又黎食狗肉食貓肉大戰

睇左水菜麗

又可以釋法

違反過逗留條件有案底點解可以入返黎

罰得果一千叫尊重

個人覺得食得牛豬雞唔食得貓狗係幾偽善
不過問題係呢到係香港 有香港既法律
同埋佢話佢養左隻貓咁耐 整黎食真係好冇人性

走啦

大陸人應該滅種
依啲咁落後既思想

佢老豆死左都可以煮黎食